% Einstellungsdatei
% 2017-06-12 - Dominik Zobel
%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% --- 1) Laden aller nötigen Pakete --- %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


% Dokumenttyp
\documentclass[a4paper,%                         % Standard Papiergröße
               11pt,%                            % Standard Fontgröße 
               oneside,%                         % Ein- oder zweiseitige Ausgabe
               toc=listof,%                      % listof -> ohne Nummer, listofnumbered -> mit Nummer (Abbildungs- und Tabellenverzeichnis ins Inhaltsverzeichnis)
               listof=entryprefix,%              % Immer das Präfix vor der Nummer im Abbildungsverzeichnis  
               headsepline,%
               ]{scrreprt}                       % Dokumententyp festlegen
   \addtokomafont{sectioning}{\rmfamily}         % Serifen an den Fonts für Überschriften
%
\usepackage{etex}                                % Verhindert den "No room for a new \dimen" Fehler, wenn tikz
%                                                % und pgfplots geladen werden. Sollte als erstes Paket kommen
\usepackage[portrait,%                           % Ausrichtung des Papiers                
            ]{geometry}                          % Automatische Seitenanpassung an Geometrie
%
\usepackage{pdflscape}                           % Bietet die Möglichkeit, auch im Dokument zwischen Landscape und Portrait zu wechseln
%


% Fontkodierung und Silbentrennung
\usepackage[T1%                                  % T1 für Lateinischen Schriftsatz
           ]{fontenc}                            % Font Enkodierung der verwendeten Zeichensätze/Schriften (VOR inputenc laden)
%
\usepackage[utf8%                                % UTF-8 Kodierung verwenden (statt ISO 8859-15 mit Latin1)
           ]{inputenc}                           % Kodierung der Eingabedaten der Latex-Datei festlegen
%
\usepackage[english%                            % ngerman für die neue Deutsche Rechtschreibung/Zeichentrennung
           ]{babel}                              % Das Babelsprachpaket für LaTeX
%
\usepackage{lmodern}                             % Neue Implementierung der Fonts, variable(re) Größen
%
\usepackage[kerning,%                            % Die Buchstabenabstände...
            spacing,%                            % ... und Wortabstände anpassen
            tracking%
           ]{microtype}                          % Textspiegel optimieren
%

% Mathematik
\usepackage{amsmath}                             % Das Standardpaket für Math-Umgebungen und Symbole
   \setcounter{MaxMatrixCols}{20}                % Erhöhe die Anzahl erlaubter Einträge in einer Matrix (Standard: 10)
%
\usepackage{amssymb}                             % mathematische Symbole
%
\usepackage{icomma}                              % Komma im Deutschen als Dezimaltrenner ohne Extraabstand
%


% Pakete zum Einbinden und Darstellen von Bildern und Farben
\usepackage[normal,%                             % Standardeinstellungen (Schrift, Abstände, Darstellung)
            font={small,color=black},%           % Schriftart und -darstellung
            labelfont=bf,%                       % Darstellung der Bezeichnungen
            tablename=Table,%                     % Bezeichnung der Tabellen
            figurename=Figure%                     % Bezeichnung der Abbildungen
           ]{caption}                            % Passe die Darstellung von float-Beschriftungen an
   \captionsetup{margin=.05\textwidth}           % Bildunter- und Tabellenüberschriften mit Abstand zum Rand
%
\usepackage{graphicx}                            % Allgemeine Schnittstelle für das Einbinden von Grafiken
   \graphicspath{{./bilder/},{./svg/}}           % Unterordner für Grafiken automatisch einbinden
%
\usepackage{subfig}                              % Mit subfigure auf Unterbilder in einem figure verweisen
%\usepackage{subcaption}
%
\usepackage[rgb%                                 % Standardmäßig in rgb umrechnen
           ]{xcolor}                             % Für Farbdefinitionen (wird auch beim svg-Import gebraucht)
\usepackage{float}								% genaue platzierung von Abbildungen

% Elementplatzierung
\usepackage{pdfpages}                            % Pdf-Dateien oder Seiten daraus direkt einbinden
%
\usepackage{everypage}                           % Mit dem Befehl \AddEverypageHook{} einen Befehl auf jeder Seite ausführen


% Tabellen
\usepackage{tabularx}                            % Spezielle Ausrichtungen in einer Tabelle - macht hier Probleme mit hyperref und Fußnoten
%
\usepackage{multicol}                            % Mehrere Zellen einer Zeile zusammenfassen
%
\usepackage{booktabs}                            % Tabellenstil


% Titel, Kopf- und Fußzeilen
\usepackage{setspace}                            % Zeilenabstand variieren
   \onehalfspacing                              % 1,5 facher Zeilenabstand
   %\setstretch{1.3}
%
\usepackage[automark]{scrlayer-scrpage}                    % Angepasste Kopf- und Fußzeilen

% Textmarkierungen, Fußnoten
\usepackage%[german=quotes%                       % Deutsche Anführungszeichen verwenden%
            {csquotes}                          % Sprachspezifische Markier- und Anführungszeichen
%   \MakeOuterQuote{"}                           


% Literaturverzeichnis, Index, Nomenklatur und sonstige Auflistungen
\usepackage[backend=biber,%                      % UTF-8 fähige BibTex Erweiterung für das Literaturverzeichnis
             %backend=bibtex,%                     % Alte BibTex Version für das Literaturverzeichnis
            bibencoding=utf8,%                   % Erwarte eine UTF-8 kodierte Datei mit den Quellenangaben
            style=authoryear,%                   % Der entsprechende Zitierstil mit Autor (Jahr)
            dashed=false,%                       % Wiederhole den selben Autor im Literaturverzeichnis und zeichne keinen Strich
            uniquename=false,%                   % Nur Nachnamen verwenden, wird bei Gleichheit von Nachname/Jahr mit a,b ergänzt
            maxbibnames=5,%                     % Maximale Anzahl Autorennamen im Literaturverzeichnis
            maxcitenames=2,%                     % Maximale Anzahl Autorennamen beim Zitieren eines Eintrags
            giveninits=true,%                    % Nur die ersten Buchstaben der Vorname(n)
            datamodel=bib/specialentries,%       % Lade Definitionen zu (weiteren) Einträgen für die Eintragstypen (nur mit biber)
            ]{biblatex}                          % Literaturverzeichnis erstellen und ausgeben
   % Weitere nützliche Schalter für biblatex: isbn, url, doi, eprint
   %\bibliography{bib/Literature.bib}              % Datei mit den Quellenangaben (Kompatibilitätsvariante)
   \addbibresource{bib/Literature.bib}            % Datei mit den Quellenangaben (neue Variante)
   % JabRef Felderinfo: http://jabref.sourceforge.net/help/de/BibtexHelp.php
   % Biber in Editor einrichten:
   % http://tex.stackexchange.com/questions/154751/biblatex-with-biber-configuring-my-editor-to-avoid-undefined-citations
   \renewcommand*{\nameyeardelim}{\addcomma\addspace}      % Beim Zitieren Komma zwischen Autor und Jahr bei \parencite
   %
%
\usepackage{nomencl}                             % Nomenklatur erstellen
   \makenomenclature                             % Es muss explizit angegeben werden, dass sie ausgegeben werden soll
   \makeindex                                    % Muss ebenfalls angegeben werden
\microtypecontext{spacing=nonfrench}
%

% Berechnungen und Abfragen
\usepackage{etoolbox}                            % Implementierung zahlreicher Abfragen und Patchmöglichkeiten
%
\usepackage{ifthen}                              % Für einfache if/then/else Abfragen - besser etoolbox verwenden, wird aber explizit von nomencl benötigt
%
\usepackage{xparse}                              % Für optionale Argumente bei neuen Befehlen
%

% Links im Text
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
\usepackage[plainpages=false,%                   % Seitenidentifikation nicht nur nach Nummerierung, sondern auch nach Nummerierungsart
            unicode%                             % Unicode Zeichen erlauben
           ]{hyperref}                           % Paket für Verknüpfungen und Links im Text (vollautomatisch für Kapitel und Gleichungen)
%                                                % muss als eines der letzten Pakete geladen werden
\usepackage[figure]{hypcap}                      % Erweiterung für eingebundene Grafiken in einer "figure" Umgebung
%



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% --- 2) Einstellungen nach dem Laden aller Pakete --- %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


% Textabsätze
\setlength{\parindent}{0pt}                      % Einzug für neue Absätze ändern
\setlength{\parskip}{6pt}                        % Extraabstand (vertikal) bei neuem Absatz anpassen


% Zeichen der Aufzählungen (itemize) ändern
\renewcommand{\labelitemi}{-}

% enumerate Aufzählungen ändern
\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi}.)}     % Erste Ebene anpassen
\renewcommand{\labelenumii}{\roman{enumii}.}     % Zweite Ebene anpassen
\renewcommand{\labelenumi}{\arabic{enumi}.}                  % Erste Ebene zu 1. ändern
\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}}  % Zweite Ebene zu 1.1. ändern
%                                                            % Dritte Ebene zu 1.1.1. ändern
\renewcommand{\labelenumiii}{\arabic{enumi}.\arabic{enumii}.\arabic{enumiii}}
%


% Bezeichnung für Abbildungen ändern
\addto\captionsenglish{%                         % captionsngerman für babel (pdflatex)
   \renewcommand{\listfigurename}%               % ... statt Abbildungsverzeichnis verwenden
      {Abbildungsverzeichnis}}
%

% --- scrlayer-scrpage Einstellungen
\clearscrheadfoot
\lohead[]{\leftmark}
\lehead[]{\leftmark}
\cfoot[\thepage]{\thepage}
%


% --- tabularx Einstellungen
% Ausrichtung in einer Tabellenspalte
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
% http://tex.stackexchange.com/questions/12703/how-to-create-fixed-width-table-columns-with-text-raggedright-centered-raggedleft
%


% --- biblatex Einstellungen
   \AtEveryBibitem{\clearfield{note}%            % Ausgabe von Daten im Feld "note" und "doi" global unterdrücken
                   \clearfield{doi}}
% Customizing biblatex: http://tex.stackexchange.com/questions/12806/guidelines-for-customizing-biblatex-styles
%                       http://tex.stackexchange.com/questions/82133/how-to-show-the-file-field-with-biblatexbiber
\setlength\bibhang{48pt}                         % Einrückung jeder nicht-ersten Zeile im Literaturverzeichnis
% % Definiere spezielle Zitierbefehle für Normen (nur mit biber)
\DeclareCiteCommand{\citenorm}{%
   \usebibmacro{prenote}}{%
   \printfield{label}}{%
   }{%
   \addcolon\printfield{year}%
   \usebibmacro{postnote}}
\DeclareCiteCommand{\textcitenorm}{%
   \usebibmacro{prenote}}{%
   \printfield{label}}{%
   }{%
   \addcolon\printfield{year}%
   \usebibmacro{postnote}}
\DeclareCiteCommand{\parencitenorm}[\mkbibparens]{%
   \usebibmacro{prenote}}{%
   \printfield{label}}{%
   }{%
   \addcolon\printfield{year}%
   \usebibmacro{postnote}}
% % --- Ende Biblatex Einstellungen


% --- nomencl Einstellungen
% Hier ist es nötig, makeindex aufzurufen, um das Formelverzeichnis zu erstellen.
% Normalerweise sollte das vom Latex-Editor aus funktionieren, aber falls es nötig ist,
% makeindex außerhalb von Latex auszuführen/ausführen, dann bspw. mit folgendem:
% makeindex '%S.nlo' -s nomencl.ist -o '%S.nls'
\setlength{\nomlabelwidth}{2cm}                % Breite der linken Spalte (Formelzeichen) ändern
\renewcommand{\nomname}{Formelverzeichnis}
% \renewcommand{\nomname}{Verzeichnis der verwendeten Formelzeichen}
% \renewcommand{\nompreamble}{%
%    Die aufgeführten skalaren Größen und Funktionen können mittelbar oder
%    unmittelbar von der Zeit abhängen. Dieser Zusammenhang wird in der
%    folgenden Aufstellung vorausgesetzt und nicht explizit aufgeführt.
%    Im Einzelfall
%    ist im Kontext das Gefüge der Einflussgrößen auf die Variable detailliert
%    beschrieben.}
% \renewcommand{\nomgroup}[1]{%
%    \ifthenelse{\equal{#1}{I}}{\item[\textbf{Skalare, Vektoren und Matrizen}]}{%
%       \ifthenelse{\equal{#1}{O}}{\item[\textbf{Operatoren und sonstige Symbole}]}{}}}
% %
% % Variable (i) oder Operator/Sonstiges (o)
% % |  Skalar (1), Vektor (2) oder Matrix (3)
% % |  |  Arabisch (a) oder Griechisch (g)
% % V  V  V
% % i  2  a
% %
% % --- Ende nomencl Einstellungen


% --- hyperref Einstellungen
\hypersetup{
   pdftitle={Ausarbeitung},%
   pdfauthor={Dominik Zobel},%
   pdfcreator={},%
   pdfproducer={},%
   pdfsubject={},%
   pdfkeywords={},%
   colorlinks=true,%
   breaklinks=true,%
   linkcolor=black,%
   menucolor=black,%
   urlcolor=black,%
   citecolor=black%
}
%



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% --- 3) Eigene Befehle --- %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


% Alternative Schreibweise für größer als und kleiner als
\newcommand{\lt}{<}
\newcommand{\gt}{>}


% Allgemeine mathematische Definitionen
\DeclareMathOperator{\arsinh}{arsinh}
\DeclareMathOperator{\arcosh}{arcosh}
\DeclareMathOperator{\artanh}{artanh}
\DeclareMathOperator{\trace}{tr}


% Kurzformen für mathematische Ausdrücke
\newcommand{\mysin}[1]{\sin{\left(#1\right)}}
\newcommand{\mycos}[1]{\cos{\left(#1\right)}}
\newcommand{\mytan}[1]{\tan{\left(#1\right)}}
\newcommand{\myarcsin}[1]{\arcsin{\left(#1\right)}}
\newcommand{\myarccos}[1]{\arccos{\left(#1\right)}}
\newcommand{\myarctan}[1]{\arctan{\left(#1\right)}}
\newcommand{\mysinh}[1]{\sinh{\left(#1\right)}}
\newcommand{\mycosh}[1]{\cosh{\left(#1\right)}}
\newcommand{\mytanh}[1]{\tanh{\left(#1\right)}}
\newcommand{\myarsinh}[1]{\arsinh{\left(#1\right)}}
\newcommand{\myarcosh}[1]{\arcosh{\left(#1\right)}}
\newcommand{\myartanh}[1]{\artanh{\left(#1\right)}}
\newcommand{\myln}[1]{\ln{\left(#1\right)}}
\newcommand{\mylog}[1]{\log{\left(#1\right)}}
\newcommand{\mydet}[1]{\det{\left(#1\right)}}
\newcommand{\mytrace}[1]{\trace{\left(#1\right)}}


% Abkürzungen im Text
\newcommand{\idR}{i.\,d.\,R.}
\newcommand{\zB}{z.\,B.}
\newcommand{\ua}{u.\,a.}


% Setze automatisch den Punkt nach Fussnotentext, Tabellen- und Bildbeschriftungen
% falls er nicht gesetzt worden ist.
%
% \newcommand\myautodot{%
%   \ifthenelse{\the\spacefactor>\sfcode`,}{}{.}}
% %
% \let\orgfootnote\footnote
% \renewcommand\footnote[2][\empty]{%
%    \ifx#1\empty%
%       \orgfootnote{\normalsfcodes#2\myautodot}%
%    \else%
%       \orgfootnote[#1]{\normalsfcodes#2\myautodot}%
%    \fi}
% %
% \let\orgcaption\caption
% \renewcommand*{\caption}[2][\shortcaption]{%
%   \def\shortcaption{#2}
%   \orgcaption[#1]{\normalsfcodes#2\myautodot}}
% %
